【決戰區選】澳洲港生返港投票 「希望可以用選票盡一分力」

【決戰區選】澳洲港生返港投票 「希望可以用選票盡一分力」

澳洲港生Jacky

澳洲港生Max

香港大批年輕抗爭者付上龐大代價，爭取五大訴求，令不少在海外留學的港生動容。《蘋果》訪問了兩名在澳洲莫納什大學（Monash University）留學的港生，他們都趁學校放暑假期間返港投票，他們都表明希望可以用選票盡一分力。

相關新聞：【區選光復香港】不分和勇多路齊攻 11.24和你投先取區會

19歲港生Max目前正攻讀心理學，他表示是香港的情況驅使他回來投票，特別是在外國看到香港的新聞，認為香港現時已經變得很不一樣，所以雖然他不在香港，仍希望可以用選票盡一分力。他今天將會在跑馬地投下神聖的一票。

Max表示在澳洲時，也參加一些聲援香港的活動，包括集會和放映會。他寄語今次運動的抗爭者，指他們雖然在海外不能與抗爭者並肩作戰，但他希望抗爭者知道，全世界仍有很多人支持抗爭者，為抗爭者打氣，稱抗爭者「要撐住，我哋一定要贏」。
相關新聞：【決戰區選】衝衝子籲投票彰民意：前線催淚彈都食 投票有咩難？

20歲港生Jacky則在莫納什大學攻讀資訊科技，他今天將會在深水埗區投票。Jacky表示自己是趁放暑假返港投票，但他也認識一些在澳洲工作假期，甚或已入藉的港人，是專程買機票返港投票。

Jacky指，投票是公民責任，同時亦可以間接地為今次運動出一分力。他表示，雖然有人認為區議會作用不大，是否投票也影響有限，但如果真的這樣做 我們只會將納稅人的錢，白白送給一些與我們觀點相反的人，繼續壯大保皇黨去做一些與主流民意相反的決定。

Jacky續指，美國國會已通過《香港人權與民主法案》，但不代表抗爭者已經勝利，因為破壞香港自治的人不會就此消失，國際戰線是有其重要性，但香港的未來最主要是靠香港人自己。

《蘋果》記者

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

上一則
上一則
【短片】【決戰區選】美冀區選和平舉行 國安顧問：特朗普不會對香港情況視而不見

下一則
下一則
【都市悲劇】退伍美軍倒斃寓所三年無人知 母親慨嘆「無人願幫手找他」